民主派總唔總辭已經唔再重要，健康碼（社會信用評級）殺到埋身

政府依家就係最想你地嘈總唔總辭，然後佢就可以暗渡陳倉，靜靜雞推行健康碼，最後大家不但只新聞言論，連個人自由都冇埋

監控碼

政府依家就係最想你地___________

佢最撚想你地 係哂屋企番工打飛機抗疫唔上街

推

【健康碼 = 社會信用評分試驗計劃】

近日，唔同親共派政治人物都先後表態，希望政府儘快推出「健康碼」，俾對武漢肺炎化驗呈陰性嘅市民可以憑碼參與各種社交活動同埋出入境，令因疫情停擺嘅經濟活動慢慢復蘇。

🐴日日都聽，咁健康碼到底係啲乜？🐴
健康碼今年年初喺中國首先推出，系統會根據市民嘅武漢肺炎測試結果、職業、人際網絡同曾經到過嘅地方等進行健康評分，再將市民分成唔同嘅等級。當去進出公眾地方，甚至乘坐交通工具嘅時候，市民都需要展示健康碼，無法出示健康碼，或者評分過低嘅市民可能會因此唔能夠搭車，進行各種社交活動，甚至連出門口都唔得。

🐴健康碼對防疫有用嗎？🐴
根據現時政府同親共派嘅口吻，港版健康碼會先要求市民做武漢肺炎測試，陰性嘅就可以獲發7或14日嘅健康碼。然而，你做測試嗰日冇事，唔代表你跟住一兩個星期都唔會感染武漢肺炎，如果市民因為「有碼在手」，就肆意進行各種活動，隨時釀成更大嘅公共衛生危機。正如你每兩個星期驗一次孕，都唔會減低你有BB嘅機會，只有做好避孕措施先有用。呼吸系統專科醫生梁子超亦指出，因為有健康碼就放寬社交限制，可能會引致下一波疫情。

🐴健康碼=全天候監視市民行蹤？🐴
若果香港全面推行健康碼嘅話，大家去到邊到都要出示健康碼比系統記錄作將來追蹤之用。而掌控健康碼系統嘅政權只要簡單輸入大家嘅名、身分證號碼，就能夠輕鬆知道大家由朝早出門口開始，全日到底去過邊啲地方、做過啲乜嘢，甚至同咩人接觸過。換句說話講，一旦政府推出健康碼，全面監控時代將會降臨香港，除非大家選擇完全唔出街，否則大家日常生活嘅習慣同每個細節都會赤裸裸地呈現喺獨裁政權面前。

🐴健康碼=社會信用評分試驗計劃🐴
除咗私隱唔再受保障之外，健康碼更加引入緊一個非常害怕嘅概念 — 就係市民會因為社會評分而被剝奪基本自由，可以話係引入中國式社會信用評分制度試水溫。喺評分制度之下，人民為咗基本自由不受限制，都會傾向配合政權，遵循當權者心目中嘅生活方式，從而慢慢被馴化，唔會作出任何有機會撼動政權統治嘅行為。馴化一般市民嘅同時，社會信用評分系統亦大大增加咗人民對抗暴政嘅成本。正如喺中國批評國家領導人，除咗有機會要面對顛覆國家政權等罪名之外，更加係被視為失信嘅行為，批評者唔單止要坐監，出獄後仍無法回覆自由之身，使用交通工具、購物嘅自由被限制，嚴重者甚至連仔女升學都會受到影響，可以話係誅連九族。政府由智慧燈柱開始部署引入大規模監控系統，到今日以健康碼令大家對評分系統熟習，香港離社會信用評分系統還遠嗎？

—————————————
梁晃維 Fergus Leung
中西區區議員（觀龍)

推！

好少人關注，呢個隨時影響你同你家人衣食住行，更隨時決定你未來前途

New York Times: 中國推廣健康碼監控疫情和民眾

想整嚟過關去大陸。

淨係整嚟過關咁簡單?
經民聯倡有健康碼才可進入商場食肆

Pushhhhhh

初步滅聲計劃成功

推爆佢

【監控全民行蹤？】星島：政府招標開發病毒通知 App 供市民掃描二維碼紀錄行蹤

美國參議員科頓整咗條thread講點解中國想拜登做總統

有冇人反對吓⋯⋯

冇，一個健康碼post都上唔到熱門就知

「人民不應該害怕他們的政府，政府應該害怕它的人民。」（People should not be afraid of their governments. Governments should be afraid of their people.）

「藝術家用謊言揭露真相，政治家用謊言掩蓋真相。」（Artists use lies to tell the truth, while politicians use them to cover the truth up.）

「沒有舞蹈的革命，是不值得發動的革命。」（A revolution without dancing is a revolution not worth having）

「面具之下只是個血肉之軀，而在這面具之下的，還有一個理念，只不過，理念，是刀槍不入的。」（Beneath this mask there is more than flesh. Beneath this mask there is an idea, Mr.Creedy, and ideas are bulletproof..）

「我們的尊嚴可能不值錢，但它卻是我們唯一真正擁有的東西。它是我們最後一寸領地，但在那一寸領地裡，我們是自由的。」（Our integrity sells for so little, but it is all we really have. It is the very last inch of us, but within that inch, we are free）

「力量來自團結，團結來自信念」（Strength through unity, unity through faith）

「恐懼往往是政府的終極武器。」（Fear became the ultimate tool of this government）

「就算政府擁有的武力統治不讓人民發言，自由的言論仍然充滿著強大的力量。」（the truncheon may be used in lieu of conversation, words will always retain their power)

1984 大阿哥

選民民主選出嚟嘅，講明4年後要再授權，那是民主！
大陸指4為5+
明考你指鹿為馬
授權由人大，人大代民意
做就制裁，全黨呢世不投，永續萬5+年議員啦！
唔好同我講可以做乜做物
一年連送中都不是因為有人在議會
二十三條，國安
席位，靠人大

你收＄做資源，中途DQ你賠？還是中聯辦已經⋯

記得不要resign，連resign都係錯，因為根本無份工，指鹿為馬的不算㗎！
那天就已走了！

最後，你記得很多同意初選，輸了的根本冇資格坐；嬴左也是要真（唉！）香港人民授權！

歌有得你唱：民主與自由，萬世⋯

不是共產話有得做，大家就死鹿當馬騎！sigh. Nmsl.

真

唉diu
有人講正經野la
成班助議係到開埋d on9幫販民諗論述唔做正經野

總辭都緊要, 特別對外國對香港既睇法有影響

「健康碼」仲恐怖過《國安法》！(2)

真係冇人care健康碼咩
好l大件事wo

推 Solomon Yue: 美國應不會對香港議員「留任爭拗」有立場, 不會微控香港抗爭 - 分享自 LIHKG 討論區

「健康碼」仲恐怖過《國安法》！(2)

咁重要都推唔起 就一齊集中營la

push

立法會內會將於下週五召開特別會議 將討論健康碼

重要嘢冇人理

等睇人講民主派總辭左點樣否決 健康碼

以SCMP講法 極懷疑正苦根本係 以人身自由、全港經濟 勒索巿民交出DNA資料